---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۴۲ - درس حال
---
# غزل شمارهٔ ۱۴۲ - درس حال

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>اگر بلاکش بیداد را به داد رسی</p></div>
<div class="m2"><p>خدا کند که به سر منزل مراد رسی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>سیاهکاری بیداد عرضه دار ای آه</p></div>
<div class="m2"><p>شبان تیره که در بارگاه داد رسی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>جهان ز تیرگی شب بشوی چون خورشید</p></div>
<div class="m2"><p>اگر به چشمه نوشین بامداد رسی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>سواد خیمه جانان جمال کعبه ماست</p></div>
<div class="m2"><p>سلام ما برسان گر بر آن سواد رسی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>به گرد او نرسی جز به همعنانی دل</p></div>
<div class="m2"><p>اگر چه جان من از چابکی به باد رسی</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>بهشت گمشده آرزو توانی یافت</p></div>
<div class="m2"><p>اگر به صحبت رندان پاکزاد رسی</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>ورای مدرسه ای شیخ درس حال آموز</p></div>
<div class="m2"><p>بر آن مباش که تنها به اجتهاد رسی</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>غلام خواجه ام ای باد توتیا خواهم</p></div>
<div class="m2"><p>اگر به تربت آن اوستاد راد رسی</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>ترا قلمرو دل‌هاست شهریارا بس</p></div>
<div class="m2"><p>چه حاجتست به کسرا و کیقباد رسی</p></div></div>